<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p><strong>IDEA联盟</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IDEA_logo.png" title="fig:IDEA League">IDEA League</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>创办时间</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>现有成员</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>地区</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>主席<br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**IDEA联盟**是由五所[欧洲著名的理工科](../Page/欧洲.md "wikilink")[大学组成的大学联盟](../Page/大学.md "wikilink")，成立于1999年，后两位成员退出，又有两位新成员加入。这五所大学有很多共同点，他们都是各自国家中最大的理工科大学，但这并不意味这他们只提供理工科的课程，而是学科极为齐全的全球名校。

## 现有成员

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>学校</p></th>
<th><p>原名</p></th>
<th><p>校址</p></th>
<th><p>创办时间</p></th>
<th><p>加入时间</p></th>
<th><p>校长</p></th>
<th><p>学生总数**</p></th>
<th><p>网站</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/代尔夫特理工大学.md" title="wikilink">代尔夫特理工大学</a></p></td>
<td><p>Technische Universiteit <strong>D</strong>elft</p></td>
<td><p><a href="../Page/代尔夫特.md" title="wikilink">代尔夫特</a></p></td>
<td><p>1842</p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p>Prof.dr.ir. Tim van der Hagen</p></td>
<td><p>19,000</p></td>
<td><p><a href="http://www.tudelft.nl/en/">1</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/苏黎世联邦理工学院.md" title="wikilink">苏黎世联邦理工学院</a></p></td>
<td><p><strong>E</strong>idgenössische Technische Hochschule Zürich</p></td>
<td><p><a href="../Page/苏黎世.md" title="wikilink">苏黎世</a></p></td>
<td><p>1855</p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p>Prof. Dr. Lino Guzzella</p></td>
<td><p>18,000</p></td>
<td><p><a href="http://www.ethz.ch/">2</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亚琛工业大学.md" title="wikilink">亚琛工业大学</a></p></td>
<td><p>Rheinisch-Westfälische Technische Hochschule <strong>A</strong>achen</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚琛.md" title="wikilink">亚琛</a></p></td>
<td><p>1870</p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td><p>Prof. Dr. Ernst M. Schmachtenberg</p></td>
<td><p>42,000</p></td>
<td><p><a href="http://www.rwth-aachen.de/english">3</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/查尔姆斯理工大学.md" title="wikilink">查尔姆斯理工大学</a></p></td>
<td><p>Chalmers tekniska högskola</p></td>
<td><p><a href="../Page/哥德堡.md" title="wikilink">哥德堡</a></p></td>
<td><p>1829</p></td>
<td><p>2014</p></td>
<td><p>Stefan Bengtsson</p></td>
<td><p>11,000</p></td>
<td><p><a href="http://www.chalmers.se/en">4</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/米兰理工大学.md" title="wikilink">米兰理工大学</a></p></td>
<td><p>Politecnico di Milano</p></td>
<td><p><a href="../Page/米兰.md" title="wikilink">米兰</a></p></td>
<td><p>1863</p></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p>Giovanni Azzone</p></td>
<td><p>41,000</p></td>
<td><p><a href="http://www.polimi.it/en/">5</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  -
    <small>**提示:** \*\*加上博士, 2008年数据</small>

## 退出成员

  - [伦敦帝国学院于](../Page/伦敦帝国学院.md "wikilink")2012年12月决定退出 IDEA 联盟。\[1\]
  - [巴黎高科于](../Page/巴黎高科.md "wikilink")2013年末因学校重组而退出 IDEA 联盟。

## 参考文献

{{-}}

[Category:查尔姆斯工学院](../Category/查尔姆斯工学院.md "wikilink")
[Category:代尔夫特理工大学](../Category/代尔夫特理工大学.md "wikilink")
[Category:苏黎世联邦理工学院](../Category/苏黎世联邦理工学院.md "wikilink")
[Category:阿亨工业大学](../Category/阿亨工业大学.md "wikilink")
[Category:米兰理工大学](../Category/米兰理工大学.md "wikilink")
[Category:欧洲大学联盟](../Category/欧洲大学联盟.md "wikilink")

1.  [Imperial College London withdraw from the IDEA
    League](http://www3.imperial.ac.uk/international/current/opportunities/idea)